**艾莉西亞·奥杰洛·库克**（），以藝名**艾莉西亞·凱斯**更廣為人知（，），是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[創作歌手](../Page/創作歌手.md "wikilink")、[唱片製作人](../Page/音樂製作人.md "wikilink")、[慈善家和](../Page/慈善家.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。她的第1张专辑《[极微之歌](../Page/极微之歌.md "wikilink")》就以在全球售出12,000,000张的成绩取得了商业上的巨大成功。艾莉西亚·凯斯已获得超过15次[格莱美奖](../Page/格莱美奖.md "wikilink")，唱片总销量超过30,000,000张。在演藝事业方面，只是经常客串美剧。

## 1981－2000年：早期生活和事业之初

艾莉西亞·凱斯在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約州](../Page/紐約州.md "wikilink")[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")[曼哈頓的](../Page/曼哈頓.md "wikilink")[地獄廚房](../Page/地獄廚房_\(曼哈頓\).md "wikilink")（Hell's
Kitchen）地區出生，她是[律师助理兼职女演员特雷莎](../Page/律师.md "wikilink")·奥杰洛和[空中服务员克雷格](../Page/空中服务员.md "wikilink")·库克的独生女。她的母亲有苏格兰、爱尔兰和意大利血统，父亲是一个[非裔美国人](../Page/非裔美国人.md "wikilink")。她本人说生活在来自两种人种的传统家庭里并不令她不自在，因为自己能够与不同的文化交流。艾莉西亞·凱斯的父母在她2岁时時就分開了。在母亲的独自照料下她度过了这段性格形成时期。在1985年，她和其他女孩當上了《[考斯比一家](../Page/考斯比一家.md "wikilink")》其中睡衣晚会一集的出演鲁迪·哈克塔布尔留宿过夜的伙伴。整个童年时期，她母亲送她去学习音乐和舞蹈。7岁时开始学习演奏钢琴，学习包括[贝多芬](../Page/贝多芬.md "wikilink")、[莫扎特和](../Page/莫扎特.md "wikilink")[肖邦的古典曲目](../Page/肖邦.md "wikilink")。12岁被纽约公立[专业表演艺术学校录取](../Page/专业表演艺术学校.md "wikilink")，学习唱诗，14岁开始写歌。3年后她16岁，以毕业生代表的身份发言毕业。然后她进入[哥伦比亚大学就读](../Page/哥伦比亚大学.md "wikilink")，并和[哥伦比亚唱片公司签订唱片协议](../Page/哥伦比亚唱片公司.md "wikilink")。她曾努力兼顾学业和歌唱事业，但是仅入学4周后她便辍学追寻自己的音乐事业。

艾莉西亞·凱斯曾与杰曼·杜普利的“So So Def”唱片公司签订试唱协议，她在该厂牌的圣诞专辑中演唱了《女鼓手》（The Little
Drummer Girl）。她也参与创作并录制了《Dah Dee Dah (Sexy
Thing)》，这首歌被收录在1997年的电影《[黑衣人](../Page/黑衣人.md "wikilink")》的原声中。该首歌也是她的首次职业录音。但这首歌并未以单曲发布，她和哥伦比亚唱片公司的唱片合同最终因纠纷而结束。艾莉西亞·凱斯联系了克莱夫·戴维斯，正是后者从她的表演中察觉到了这个“特别的、独一无二的”的艺人并将她签到[阿里斯塔唱片公司旗下](../Page/阿里斯塔唱片公司.md "wikilink")，该唱片公司后来解散了。一开始她几乎选择了Wilde作为自己的艺名，而她的经理因为自己做的一个梦建议她用凱斯作为艺名。艾莉西亞觉得“凱斯”能够代表她是一个表演者同时也是一个独立的个体。艾莉西亞紧随戴维斯进入了他新成立的的[J唱片公司](../Page/J唱片公司.md "wikilink")。她录制了《Rock
wit U》和《Rear View Mirror》，两首歌被分别收录在电影《神探沙夫特》和《怪医杜立德2》的原声中。

## 2001－2002年：《极微之歌》

艾莉西亚·凯斯于2001年6月发行了她的首张录音室专辑《[极微之歌](../Page/极微之歌.md "wikilink")》。这张专辑空降告示牌专辑榜第一位，首周卖出了236,000张。在美国这张专辑售出超过6,200,000张，并获得了[美国唱片工业协会颁布了](../Page/美国唱片工业协会.md "wikilink")6白金认证。这张专辑在全球范围内继续卖出了超过12,000,000张。藉此，艾莉西亚·凯斯在美国国内和世界范围内走红，并成为2001年度最畅销的新人和最畅销节奏蓝调歌手。这张专辑的首单《[深陷情网](../Page/深陷情网.md "wikilink")》在告示牌百強单曲榜上雄踞榜首6周。二单《[女人的价值](../Page/女人的价值.md "wikilink")》也在榜上达到第3的位置。次年这张专辑以《Remixed
& Unplugged in A Minor》再版，其中收录了原专辑的8首混音和7首不插电版本。

2002年[格莱美颁奖典礼上](../Page/格莱美.md "wikilink")《极微之歌》为艾莉西亚·凯斯赢得了5個獎項：年度歌曲、最佳节奏蓝调女歌手、最佳节奏蓝调歌曲、最佳新人和最佳节奏蓝调专辑；同时《[深陷情网](../Page/深陷情网.md "wikilink")》也被提名年度制作。这也让艾莉西亚·凯斯在[劳伦·希尔之后成为了第二位一夜间获得](../Page/劳伦·希尔.md "wikilink")5项格莱美奖的女歌手。同年和[克里斯蒂娜·阿奎莱拉在其即将发行的专辑](../Page/克里斯蒂娜·阿奎莱拉.md "wikilink")《[裸](../Page/Stripped.md "wikilink")》中合作了一首《Impossible》，这首歌由艾莉西亚·凯斯作词作曲并制作，并献声背景和声。21世纪头五年，艾莉西亚·凯斯在美剧《[圣女魔咒](../Page/圣女魔咒.md "wikilink")》和《[美国梦](../Page/美国梦.md "wikilink")》中客串。

## 2003－2005年：《琴韵心声》和《原音重现》

紧随其后艾莉西亚·凯斯2003年12月发行了专辑《[琴韵心声](../Page/琴韵心声.md "wikilink")》。这张专辑以首周618,000张的成绩空降告示牌专辑榜冠军，一举夺得2003年女艺人首周销量冠军。其在美国售出4,400,000张获得了由[美国唱片工业协会颁发的](../Page/美国唱片工业协会.md "wikilink")4白金认证。其在全球8,000,000张的成绩名列女艺人第6位和女節奏藍調艺人第2位。单曲《[陌生人](../Page/陌生人_\(艾莉西亚·凯斯歌曲\).md "wikilink")》和《[如果没有你](../Page/如果没有你_\(艾莉西亚·凯斯歌曲\).md "wikilink")》都登上了告示牌百強单曲榜前5。第3单《[秘密日记](../Page/秘密日记.md "wikilink")》也进入了单曲榜前十。即使是成绩不那么好的4单《爱的宿命》也进入了前20，《[如果没有你](../Page/如果没有你_\(艾莉西亚·凯斯歌曲\).md "wikilink")》成为了第一支由女歌手演唱的在[告示牌嘻哈單曲榜上超过](../Page/告示牌嘻哈單曲榜.md "wikilink")1年的歌曲。

2004年[MTV音樂錄影帶大獎上](../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md "wikilink")《[如果没有你](../Page/如果没有你_\(艾莉西亚·凯斯歌曲\).md "wikilink")》为艾莉西亚·凯斯赢得了最佳節奏藍調录像奖。她和[藍尼·克羅維茲以及](../Page/藍尼·克羅維茲.md "wikilink")[史提夫·汪达同台表演了歌曲](../Page/史提夫·汪达.md "wikilink")《如果没有你》和《Higher
Ground》。年末，艾莉西亚发行了小说《Tears for Water: Songbook of Poems and
Lyrics》其中收录了她日记和歌词中未发表的诗歌。书名取自她的诗《Love and Chains》其中的一句「I
don't mind drinking my tears for
water.」。她说这个书名是她写作的基石因为“我所写下的每个字都植根于那些欢愉、痛苦、悲伤、失意甚至疑惑所带来的泪水”。这本书销售额达到500,000美元，也让史提夫·汪达登上了[纽约时报的](../Page/纽约时报.md "wikilink")2005年畅销书榜。接下来的一年，她的MV《爱的宿命》蝉联了MTV音樂錄影帶大獎最佳节奏蓝调录像奖。颁奖典礼上艾莉西亚·凯斯演唱了《如果没有你》其后在2005年格莱美颁奖典礼上和[杰米·福克斯以及](../Page/杰米·福克斯.md "wikilink")[昆西·琼斯一起表演了](../Page/昆西·琼斯.md "wikilink")《[Georgia
on My Mind](../Page/Georgia_on_My_Mind.md "wikilink")》，这首歌由Hoagy
Carmichael创作并于1960年由[雷·查爾斯演唱而广为人知](../Page/雷·查爾斯.md "wikilink")。格莱美之夜，艾莉西亚·凯斯捧回了4座金唱机：《如果没有你》为她赢得最佳節奏藍調女歌手、最佳節奏藍調歌曲《陌生人》、最佳節奏藍調专辑《琴韵心声》，凭借《[My
Boo](../Page/My_Boo.md "wikilink")》与[亚瑟小子一起获得最佳節奏藍調乐队](../Page/亚瑟小子.md "wikilink")/组合。

2005年7月艾莉西亚·凯斯在[布鲁克林音乐学院校录制了她的MTV](../Page/布鲁克林音乐学院.md "wikilink")
Unplugged。其中Alicia在她对她的歌曲重新编了曲，并翻唱了几首经典。这次录制以CD和DVD的形式在2005年10月发行。这张专辑简单的冠名《原音重现》，首周上市以首周售出196,000张的成绩空降公告牌二百强专辑榜专辑榜第一名。专辑在美国售出1000,000张全球2000,000张，并获得了美国唱片工业协会（RIAA）颁发的白金认证。艾莉西亚·凯斯成为了自1994年[涅磐乐队以来唯一的一位以MTV](../Page/涅磐乐队.md "wikilink")
Unplugged专辑空降第一位并获得最好销售成绩的女歌手。这张专辑中的第一首单曲《Unbreakable》在告示牌百強單曲榜上最好成绩達到第34名，在告示牌嘻哈單曲榜取得第4位的成绩。雄踞告示牌成人嘻哈串流榜首达11周。
艾莉西亚·凯斯在纽约长岛设立了一间名为The Oven Studios的录音室，这件录音室由她和她的制作人兼写歌伙伴Kerry
"Krucial" Brothers共同所有。来自WSDG（Walters-Storyk Design Group）的设计Jimi
Hendrix' Electric Lady Studios的录音室设计师John
Storyk设计了这间录音室。艾莉西亚·凯斯和Brothers一同创立了KrucialKeys
Enterprises，这个制作创作团队旨在帮助艾莉西亚·凯斯和其他歌手制作专辑。

## 2006－2008年：首次銀幕亮相和《平凡如我》

2006年，艾莉西亚·凯斯获得了[美國全國有色人種協進會](../Page/美國全國有色人種協進會.md "wikilink")（NAACP）的3项奖：杰出女艺人、优秀歌曲（Unbreakable）。她也获得了[歌曲创作名人堂](../Page/歌曲创作名人堂.md "wikilink")（Songwriters
Hall of Fame）颁发的星光奖（Starlight Award）。2006年10月，她在儿童电视节目The
Backyardigans的《Mission to Mars》一集中担任Mommy
Martian的配音并演唱了一首原创歌曲，《Almost Everything Is
Boinga
Here》。同年，艾莉西亚·凯斯几近崩溃的边缘，她的祖母去世家庭重任完全落在了她的身上。她觉得自己需要“逃避”，于是去埃及待了3週。她解释说：“这趟旅行无疑是我生命目前为止最为重要的。那时我处在最艰难的时期，正巧是我最需要的时期，坦白说我的确需要离开，并且越远越好。”

2007年初艾莉西亚·凯斯与[班·艾佛列克](../Page/班·艾佛列克.md "wikilink")
和[安迪·賈西亞一道出演](../Page/安迪·賈西亞.md "wikilink")《[五路追杀令](../Page/五路追杀令.md "wikilink")》（Smokin'
Aces），饰演一位名叫Georgia
Sykes的杀手，这也是她的首次銀幕亮相。她也因在其中的演出而受到好评。[萊恩·雷諾斯说艾莉西亚](../Page/萊恩·雷諾斯.md "wikilink")·凯斯的演出“非常出色”，她会“把大伙都杀了的”。同年，艾莉西亚·凯斯以她在第二部电影《[保姆日记](../Page/保姆日记.md "wikilink")》（The
Nanny Diaries）中的表演赢得了更动的掌声。《保姆日记》The Nanny
Diaries根据2002年的同名小说改编，艾莉西亞·凱斯在其中和[史嘉蕾·喬韓森以及](../Page/史嘉蕾·喬韓森.md "wikilink")[克里斯·伊凡一同出演](../Page/克里斯·伊凡.md "wikilink")。她也在戏剧《[Cane](../Page/Cane.md "wikilink")》中《One
Man Is an Island》一集里客串了一把。

2007年11月艾莉西亚·凯斯发行了自己的第3张录音室专辑《[平凡如我](../Page/平凡如我.md "wikilink")》这张专辑空降公告牌二百强专辑榜首位，首周卖出742,000张。这也是Alicia歌唱生涯中首周卖出最多的一次，也是她连续第4次登上专辑榜榜首，这个记录由她和[小甜甜布兰妮同时保持](../Page/小甜甜布兰妮.md "wikilink")。这一周成了2007年总销量第二的一周，也是2004年[諾拉·瓊絲](../Page/諾拉·瓊絲.md "wikilink")（Norah
Jones）的《[Feels like
Home](../Page/Feels_like_Home.md "wikilink")》以来由女歌手创造的单周销量最高的一周。专辑全美卖出近4,000,000张，获得了3白金认证。同时全球卖出6,000,000张。2008年的[全美音乐奖上艾莉西亚](../Page/全美音乐奖.md "wikilink")·凯斯凭借《[平凡如我](../Page/平凡如我.md "wikilink")》获得3项提名并最终抱得2项。专辑首单《[No
One](../Page/No_One.md "wikilink")》在告示牌热门单曲榜和节奏蓝调榜上登顶，分别成为其在两榜上第3首和第5首冠军单曲。专辑2单《[Like
You'll Never See Me
Again](../Page/Like_You'll_Never_See_Me_Again.md "wikilink")》于2007年年末放出，在[告示牌百強單曲榜达到第](../Page/告示牌百強單曲榜.md "wikilink")12的位置，在告示牌节奏蓝调/嘻哈排行榜上夺冠。专辑3单《[Teenage
Love
Affair](../Page/Teenage_Love_Affair.md "wikilink")》也在告示牌节奏蓝调/嘻哈排行榜上取得第3的成绩。她的第4首单曲《[Superwoman](../Page/Superwoman.md "wikilink")》在两榜上分别取得第82和第12的成绩。

2008年格莱美之夜，歌曲《No
One》为艾莉西亚·凯斯赢得了最佳R\&B女歌手和最佳R\&B歌曲两项奖。这次格莱美上，艾莉西亚·凯斯和影像中的[法蘭克·辛納屈合唱辛納屈在](../Page/法蘭克·辛納屈.md "wikilink")1950年代的歌曲《[Learnin'
the
Blues](../Page/Learnin'_the_Blues.md "wikilink")》为颁奖典礼开场，之后又同[約翰·梅爾一起表演了](../Page/約翰·梅爾.md "wikilink")《No
One》。期间她获得了最佳R\&B女歌手奖。艾莉西亚·凯斯在由[多芬城市下綠地](../Page/多芬.md "wikilink")（Dove
Go Fresh）创作的小型商业剧《Fresh Takes》中演出，该剧于2008年3月到4月在MTV的The
Hills期间首演。这次首演旨在庆祝新多芬城市下綠地劇的发布。艾莉西亚·凯斯也代言了[Glacéau's
VitaminWater为](../Page/Glacéau's_VitaminWater.md "wikilink")[美國運通](../Page/美國運通.md "wikilink")「Are
you a
Cardmember?」的商业广告。艾莉西亚·凯斯与[白線條樂團的吉他手兼主唱](../Page/白線條樂團.md "wikilink")[傑克·懷特一同为电影](../Page/傑克·懷特.md "wikilink")《[量子危机](../Page/量子危机.md "wikilink")》录制了主题曲，该曲也是邦德电影系列里唯一一首合作曲目。2008年在告示牌50年百大藝人榜上排名第80位。她与[珍妮佛·哈德森和](../Page/珍妮佛·哈德森.md "wikilink")[皇后·拉蒂法一起出演于](../Page/皇后·拉蒂法.md "wikilink")2008年10月由[福斯探照燈影業发行的根据](../Page/福斯探照燈影業.md "wikilink")2003年Sue
Monk Kidd的同名畅销小说改编的电影《[The Secret Life of
Bees](../Page/The_Secret_Life_of_Bees.md "wikilink")》。她的角色为她赢得了[有色人種促進協會形象獎的杰出电影女配角奖提名](../Page/有色人種促進協會形象獎.md "wikilink")。2009年格莱美獎她获得3项提名并凭借《Superwoman》赢得最佳R\&B女歌手奖。

在杂志的一片采访中，艾莉西亚·凯斯申诉地说「Gangsta rap」是让黑人相互残杀的阴谋，「gangsta
rap」并不存在，并称是由“政府”创造的。该杂志同时声称她说[吐派克·夏庫爾和](../Page/吐派克·夏庫爾.md "wikilink")[聲名狼藉先生](../Page/聲名狼藉先生.md "wikilink")「本质上是被刺杀的，他们之间的怨恨经由政府和媒体的煽风点火，目的是为了阻止另一个伟大的黑人领袖的存在。」艾莉西亚·凯斯之后发表声明澄清这些言论并说她的话被曲解了。那年晚些时候，禁烟运动者批评她在即将进行的印尼演唱会海报中包含了[Philip
Morris烟草公司的一款温和香烟的标志](../Page/Philip_Morris.md "wikilink")。她在发现该场演唱会是由该公司赞助之后采取了“纠正措施”并道歉。这家公司也做出撤出赞助的回应。

## 2009－2011年：《无限元素》

艾莉西亚·凯斯和经理Jeff
Robinson与[迪士尼签订了一项发展真人表演项目的电影制作协议](../Page/迪士尼.md "wikilink")。他们的第一部电影是将1958年戏剧《Bell,
Book and Candle》的翻拍，其中艾莉西亚·凯斯将出演一位使用爱情咒语引诱对手未婚夫的女巫。艾莉西亚·凯斯和Jeff
Robinson也成立了电视制作公司Big Pita。艾莉西亚·凯斯将以制作人、演员、音乐监制的身份和Jeff
Robinson一起以公司的名义发展真人表演项目。2009年，艾莉西亚·凯斯与唱片制作人[史威茲·畢茲合作为](../Page/史威茲·畢茲.md "wikilink")[惠妮·休斯頓的第七章录音室专辑](../Page/惠妮·休斯頓.md "wikilink")《[I
Look to You](../Page/I_Look_to_You.md "wikilink")》制作了歌曲《[Million Dollar
Bill](../Page/Million_Dollar_Bill.md "wikilink")》。艾莉西亚·凯斯同[Jay-Z在他在](../Page/Jay-Z.md "wikilink")2009年专辑《[The
Blueprint 3](../Page/The_Blueprint_3.md "wikilink")》中合作了歌曲《[Empire State
of
Mind](../Page/Empire_State_of_Mind.md "wikilink")》，这首歌在告示牌百強單曲榜上夺冠成为艾莉西亚·凯斯的第四首冠军单曲。2009年5月，史威茲·畢茲对外界宣布其与艾莉西亚·凯斯的恋情。[The
Boston
Globe报道说](../Page/The_Boston_Globe.md "wikilink")：「史威茲和他分居的妻子Mashonda正陷入纠结于离婚事宜，他一直否认有关艾莉西亚·凯斯应该为他婚姻的破碎负责的报道。」

2009年6月，美国作曲家、作家与出版者协会授予了艾莉西亚·凯斯Golden Note
Award，这个奖项授予那些达到了杰出的事业里程碑的艺术家。2009年12月，艾莉西亚·凯斯发行了自己的第4张录音室专辑《[无限元素](../Page/无限元素.md "wikilink")》，以首周417,000张的成绩在公告牌二百强专辑榜上排名第二。作为专辑宣传的一部分，她于12月5日在[開曼群島爵士音樂節上进行了表演](../Page/開曼群島.md "wikilink")，该音乐节的最后一天将会在[黑人娱乐电视台上播出](../Page/黑人娱乐电视台.md "wikilink")。专辑首单《Doesn't
Mean
Anything》在告示牌百強音樂榜達到最好的成績是第60名。艾莉西亚·凯斯被[告示牌杂志评为](../Page/告示牌.md "wikilink")10年R\&B艺人第1，10年艺人第5，她的歌曲《No
One》则在10年金曲榜上排第6。而在英国，这张专辑成为了艾莉西亚·凯斯的首张英国榜冠军唱片。

## 2011－2012年：《烈火琴韻》

《烈火琴韻》是艾莉西亞·凱斯繼2009年發行的《無限元素》後，個人的第五張專輯，也是因為索尼音樂娛樂將J唱片公司改組合併，而成為她再RCA
Records旗下發行的第一張專輯。凱斯表示專輯名稱是源自冒險小說《飢餓遊戲》的女主角凱妮絲·艾佛丁（Katniss
Everdeen）因身穿著火的衣服而被稱為的「Girl On Fire」，她也是這部小說的愛好者。

## 2014年–2016年：《美麗境界》

## 个人生活

2010年5月，艾丽西亚与制作人男友史威茲·畢茲确认两人已经订婚并且已经艾丽西亚已经怀孕，在2010年[足球世界杯期间](../Page/足球世界杯.md "wikilink")，夫妇俩参加了在[南非](../Page/南非.md "wikilink")[依萊沃小镇举行的](../Page/依萊沃.md "wikilink")[祖鲁仪式为即将降生的宝宝祈求平安](../Page/祖鲁仪式.md "wikilink")。艾丽西亚与史威茲·畢茲于2010年7月31日在法国科西嘉岛喜结连理。

## 参与公益

## 杂记

  - 2013年1月30日，著名手机公司[黑莓](../Page/黑莓_\(公司\).md "wikilink")（BlackBerry）任命艾莉西亚·凯斯为其公司的全球创意总监。
  - 凯斯的作品啟發並影響了很多音樂家\[1\]\[2\]，例如[Adele](../Page/Adele.md "wikilink")\[3\]、[Bruno
    Mars](../Page/Bruno_Mars.md "wikilink")\[4\]、[Rihanna](../Page/Rihanna.md "wikilink")\[5\]\[6\]、[Janelle
    Monáe](../Page/Janelle_Monáe.md "wikilink")\[7\]、[Emeli
    Sandé](../Page/Emeli_Sandé.md "wikilink")\[8\]\[9\]、[H.E.R](../Page/H.E.R.md "wikilink")\[10\]、[Jessie
    Ware](../Page/Jessie_Ware.md "wikilink")\[11\]\[12\]、[James
    Bay](../Page/James_Bay_\(singer\).md "wikilink")\[13\]、[Ella
    Mai](../Page/Ella_Mai.md "wikilink")\[14\]、[Wyvern
    Lingo](../Page/Wyvern_Lingo.md "wikilink")\[15\]、[Anuhea
    Jenkins](../Page/Anuhea_Jenkins.md "wikilink")\[16\]、[Jorja
    Smith](../Page/Jorja_Smith.md "wikilink")\[17\]\[18\]、[Lauren
    Jauregui](../Page/Lauren_Jauregui.md "wikilink")\[19\]\[20\]、[Normani](../Page/Normani.md "wikilink")\[21\]。

## 所获提名与奖项

## 音乐作品

### 專輯

#### [录音室专辑](../Page/录音室专辑.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>唱片详情</p></th>
<th><p>排行榜最高排名</p></th>
<th><p><a href="../Page/唱片销量认证.md" title="wikilink">销量认证</a><br />
<small>(<a href="../Page/:en:list_of_music_recording_sales_certifications.md" title="wikilink">sales threshold</a>)</small></p></th>
<th><p>销量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公告牌二百强专辑榜.md" title="wikilink">U.S.</a><br />
(美)<br />
[22]</p></td>
<td><p><br />
(美)</p></td>
<td><p><a href="../Page/英國專輯榜.md" title="wikilink">UK</a><br />
(英)<br />
[23]</p></td>
<td><p><a href="../Page/澳大利亚唱片业协会榜.md" title="wikilink">AUS</a><br />
(澳)<br />
[24]</p></td>
<td><p><a href="../Page/加拿大专辑榜.md" title="wikilink">CAN</a><br />
(加)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/极微之歌.md" title="wikilink">极微之歌</a></strong>》</p>
<ul>
<li>发行日期：6月5日</li>
<li>厂牌：<a href="../Page/J唱片公司.md" title="wikilink">J唱片公司</a></li>
<li>形式：<a href="../Page/激光唱片.md" title="wikilink">CD</a>，<a href="../Page/数位音乐下载.md" title="wikilink">收费下载</a></li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/琴韵心声.md" title="wikilink">琴韵心声</a></strong>》</p>
<ul>
<li>发行日期：12月1日</li>
<li>厂牌：<a href="../Page/J唱片公司.md" title="wikilink">J唱片公司</a></li>
<li>格式：CD, digital download</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>13</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/平凡如我.md" title="wikilink">平凡如我</a></strong>》</p>
<ul>
<li>发行日期：11月9日</li>
<li>厂牌：J</li>
<li>格式：CD, digital download</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>11</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/无限元素.md" title="wikilink">无限元素</a></strong>》</p>
<ul>
<li>发行时间：12月11日</li>
<li>厂牌：J, MBK</li>
<li>格式：CD, digital download</li>
</ul></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/烈火琴韻.md" title="wikilink">烈火琴韻</a></strong>》</p>
<ul>
<li>发行时间：11月22日</li>
<li>厂牌：<a href="../Page/RCA_Records.md" title="wikilink">RCA</a></li>
<li>格式：CD, digital download</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>"—" 代表没有上榜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 现场专辑

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>专辑详情</p></th>
<th><p>榜单最高排行</p></th>
<th><p>专辑认证</p></th>
<th><p>销量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公告牌二百强专辑榜.md" title="wikilink">U.S.</a><br />
(美)<br />
[25]</p></td>
<td><p><br />
(美)</p></td>
<td><p><a href="../Page/英國專輯榜.md" title="wikilink">UK</a><br />
(英)<br />
[26]</p></td>
<td><p><a href="../Page/澳大利亚唱片业协会榜.md" title="wikilink">AUS</a><br />
(澳)<br />
[27]</p></td>
<td><p><br />
(爱)<br />
[28]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/原音重现_(艾莉西亚·凯斯专辑).md" title="wikilink">原音重现</a></strong>》</p>
<ul>
<li>发行日期：2005年10月7日</li>
<li>厂牌：J</li>
<li>格式：CD, digital download</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>52</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

下表顯示艾莉西亞·凱斯的[單曲在以下排行榜或國家的發行量排名](../Page/單曲.md "wikilink")：美国告示牌杂志热门单曲榜，美国告示牌杂志节奏蓝调--嘻哈排行榜，英国金榜，澳大利亚排行榜，荷兰排行榜，加拿大排行榜，爱尔兰排行榜，新西兰排行榜，瑞典排行榜，瑞士排行榜

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>单曲</p></th>
<th><p>榜单最高排行</p></th>
<th><p>专辑</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small><a href="../Page/告示牌百強單曲榜.md" title="wikilink">U.S.</a><br />
(美)</small><br />
[29]</p></td>
<td><p><small><br />
(美)</small><br />
[30]</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/澳大利亚唱片业协会榜.md" title="wikilink">AUS</a><br />
(澳)</small><br />
[31]</p></td>
<td><p><small>CAN<br />
(加)</small><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/深陷情网.md" title="wikilink">深陷情网</a>》</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/女人的價值.md" title="wikilink">女人的價值</a>》("A Woman's Worth")</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/你怎能不再给我打电话？#.E8.89.BE.E8.8E.89.E8.A5.BF.E4.BA.9A.C2.B7.E5.87.AF.E6.96.AF.E7.89.88.E6.9C.AC.md" title="wikilink">你怎能不再给我打电话？</a></p></td>
<td><p>59</p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>29</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/女朋友_(艾莉西亚·凯斯歌曲).md" title="wikilink">女朋友</a>》</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>13</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>"You Don't Know My Name"</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>"If I Ain't Got You"</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>"Diary" <small>(featuring <a href="../Page/:en:Tony!_Toni!_Toné!.md" title="wikilink">Tony! Toni! Toné!</a>)</small></p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《爱的宿命》</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>"Unbreakable"</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>"No One"</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《Like You'll Never See Me Again》</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>77</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>"Teenage Love Affair"</p></td>
<td><p>54</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>"Superwoman"</p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>57</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>"Doesn't Mean Anything"</p></td>
<td><p>60</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《心碎入眠》</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《帝国之心（第二部分）》</p></td>
<td><p>55</p></td>
<td><p>76</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/不经考虑（我准备好了）.md" title="wikilink">不经考虑（我准备好了）</a>》</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《把它放进爱情之歌中》 <small>(与<a href="../Page/碧昂絲·諾利斯.md" title="wikilink">碧昂絲·諾利斯合唱</a>)</small></p></td>
<td><p>102</p></td>
<td><p>60</p></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>"—"代表未进入排行榜，或没在该国发行</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參與電影

| 年    | 標題                                                                     | 角色                                     |
| ---- | ---------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------- |
| 2007 | 《嗆煙高手》（又譯「五路追殺令」）<small>*Smokin' Aces*</small>                         | 喬治亞·塞克斯 <small>*Georgia Sykes*</small> |
| 2007 | 《[褓姆日記](../Page/褓姆日記.md "wikilink")》<small>*The Nanny Diaries*</small> | Lynette                                |
| 2008 | 《蜂蜜罐上的聖瑪利》<small>*The Secret Life of Bees*</small>                     | 六月 <small>*June*</small>               |

## 參與[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")

| 年份   | 電視劇                                                                   | 角色                         | 季數，集數                        |
| ---- | --------------------------------------------------------------------- | -------------------------- | ---------------------------- |
| 1985 | 《[考斯比一家](../Page/考斯比一家.md "wikilink")》<small>*The Cosby Show*</small> | 瑪麗亞 <small>*Maria*</small> | 第1季，22集                      |
| 2001 | 《[聖女魔咒](../Page/聖女魔咒.md "wikilink")》                                  | P3 VIP 顧客                  | 第4季，5集《Size Matters》         |
| 2003 | 《美國夢》<small>*American Dreams*</small>                                 | Fontella Bass              | 第2季，6集《Rescue Me》            |
| 2006 | 《花園小尖兵》<small>*The Backyardigans*</small>                             | Mommy Martian（配音）          | 第2季，1集《Mission to Mars》      |
| 2007 | 《家族風雲》（又譯「酒糖世家」）<small>*Cane*</small>                                 | Herself                    | 第1季，7集《One Man Is an Island》 |

## 出版書籍

  -
  -
  -
  -
  -
## 巡回演唱會

  - 2001：[美洲](../Page/美洲.md "wikilink")
  - 2001/2002：[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")
  - 2004：[亞洲](../Page/亞洲.md "wikilink")、[大洋洲](../Page/大洋洲.md "wikilink")
  - 2004：[Verizon Ladies First
    Tour](../Page/:en:Verizon_Ladies_First_Tour.md "wikilink")（與
    [Beyoncé](../Page/Beyoncé.md "wikilink") 和 Missy Elliott 一起）
  - 2004：[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")
  - 2005：《The Diary Tour》（[美國](../Page/美國.md "wikilink")）
  - 2008: [As I Am
    Tour](../Page/:en:As_I_Am_Tour.md "wikilink")（歐洲、美國以及香港）

## 參考文献

## 外部連結

  - [中文官网](https://web.archive.org/web/20100501013524/http://www.aliciakeys.com/cn)

  -
  -
  -
  -
  - [《衛報》訪問](http://film.guardian.co.uk/interview/interviewpages/0,,1985172,00.html)

  - [《滾石雜誌》的介紹](http://www.rollingstone.com/artists/aliciakeys)

{{-}}

[艾莉西亚·凯斯](../Category/艾莉西亚·凯斯.md "wikilink")
[Category:美國女歌手](../Category/美國女歌手.md "wikilink")
[Category:美國節奏藍調歌手](../Category/美國節奏藍調歌手.md "wikilink")
[Category:美國靈魂樂歌手](../Category/美國靈魂樂歌手.md "wikilink")
[Category:美國创作歌手](../Category/美國创作歌手.md "wikilink")
[Category:拥有3个八度音域的歌手](../Category/拥有3个八度音域的歌手.md "wikilink")
[Category:美国钢琴家](../Category/美国钢琴家.md "wikilink")
[Category:非洲裔美國音樂家](../Category/非洲裔美國音樂家.md "wikilink")
[Category:葛莱美奖获得者](../Category/葛莱美奖获得者.md "wikilink")
[Category:美国回忆录撰写人](../Category/美国回忆录撰写人.md "wikilink")
[Category:J唱片公司艺人](../Category/J唱片公司艺人.md "wikilink")
[Category:義大利裔美國人](../Category/義大利裔美國人.md "wikilink")
[Category:爱尔兰裔美国人](../Category/爱尔兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭裔美國人](../Category/蘇格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:世界音樂獎獲得者](../Category/世界音樂獎獲得者.md "wikilink")
[Category:RCA唱片旗下藝人](../Category/RCA唱片旗下藝人.md "wikilink")
[Category:哥倫比亞大學校友](../Category/哥倫比亞大學校友.md "wikilink")
[Category:美國慈善家](../Category/美國慈善家.md "wikilink")
[Category:黑莓公司人物](../Category/黑莓公司人物.md "wikilink")
[Category:20世纪美国女演员](../Category/20世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:21世纪美国女演员](../Category/21世纪美国女演员.md "wikilink")

1.
2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.
16.

17.

18.

19.

20.

21.
22.

23.

24.

25.
26.
27.
28.
29.

30.

31.